美股認真討論區CI

開定...繼續討論...

美股入門資料請參考下面本區FB link

好息之徒巴打 Blog

如松 Blog

**新手請先睇睇FB頭篇文章

初心者組合：

80% VTI + 20% BND

2019 1月開始20% BND -> XLP

轉貼綠角：美國，歐洲，亞太，新興市場，定期定額投資表現

轉貼綠角：槓桿ETF 表現模擬

冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(2)

[想開離岸戶口點算?]美國劵商比較 (2)

加埋出面走資巴打post

Lm

新手LM

LM

新手

ML

AMD做咩

暴趺

做CPU

沽貨攞錢買禮物

lm

收購咗ATI佢做埋gpu喇

Black Friday

人生第一隻美股, 加入美股市場, 同港女說再見了

Welcome
當你開始買美股既時候，你已經唔會對港女有興趣，除非係買收息股或者REITS

買維他奶不如買KO
買屌米不如買AAPL

新人留名

歡迎
不過你好可能一入市就要面對連跌

有冇人打過去CS開option?
個鬼佬問我 (佢問得好快有可能記錯) If the stock is at $40, and you brought a $38 call, what is the maximum loss?
我答左兩次都比佢話錯reject左
正確答案係?

唔一定嘅，仲有3個鐘取消order

師兄取消穩陣啲

港女收息最多都係買盈富, 不過港女左一巴, 右一巴, 都係不了

係唔係牛三完了
小試牛刀買下VTI呢D先

想問樣野, 落左order係唔係等一開市IB就幫我買?

Premium? Contract size?
Max loss = premium * contract size

如果都冇俾，你就答$200

可能佢答200就錯
鬼佬想佢答premium * 100

我就係答左$200

美股etf真係好成熟，真係投資起步嘅好工具

咁你下次死都問埋contract size，點知佢會唔會陰你唔係100㗎

可惜個市唔成熟
隻金毛肥佬up 2句就大升大趺

陰過考AL

好過港女啦
升升跌跌都上唔返歷史新高

($40 - $38) * contract size + premium + commission

岩

oh yes睇錯野
咁應該係premium * contract size + commission

200

到期前期權金一定多過2蚊一股，佢明陰你

應該答期權金加傭金

轉ib啦，上網答4揀1唔限時（唔知會唔會session expire）

好似未做過呢D

係香港先唔埋你死活咋，求期話要開期貨期權就有
人地要做風險管理

恆生指數跌成2%
meanwhile 美國三大指數futures 約跌0.2%

係，除非你有set盤前交易
market單基本上開市嗰瞬間就會買到

出面有po話要借錢入美股，大家睇路

新手指數 高位整固
準備創新高

借margin賺息差度度都有，美國有唔少bond/ETD非常適合咁做，唔似得港女乜柒都冇
但用黎炒股風險太高

我都想咁, 但而家唔知買咩賺息好...

蘇州過後冇艇搭，返去1月通地都係平貨

係
而家貴到痴線

一日跌千幾
沖個涼 波幅三百點
痴線
希望今生仲有機會見到

SPLK唔覺唔覺去到150

幾多買入

i have told you

11X

MSFT, MA都係勁，其他一般，TWLO特別差

一段時間冇睇市

SQQQ $20

無事兒又贏

想學options 有咩書推介只係講options

BTI硬撚到
無任何低吸機會

Coca-Cola 咩事 呢個月係咁跌

走晒去科技股?
覺得KO已經冇乜動力再向上
只可以炒下波幅

LMT anyone?

返到家鄉有凸啦。

天窗出版社
智取期權

可樂都幾值得買

max loss 應該係

((buy call price - $2)x100x no of contract + commssion & exchange fee

可以諗吓LTSF同埋同系列嘅

呢隻衰咩 呢排跌好甘

俾人收購咗

LTS' baby bonds take part in this group now after Ladenburg Thalmann (LTS) agreed to sell itself to Advisor Group (private company) and its baby bonds (LTSL, LTSF, LTSK, and LTSH) have shifted their yields to the yield of the private company yields. According to the latest data, Advisors' corporate bond has an Yield-to-Maturity of 10.89% with 8 years to its maturity date.

有無高手可以解釋吓上面段分析講乜？

因為yield升到成10.89%所以債價要跌？

有無巴打研究東南亞ETF

支持但會唔會VOO比較好

人生第一隻美股😿

點解買石油股？
記得定止蝕位

人棄我取，石油股低迷緊

我想買阿美 但條仆街唔係美國上市

阿美不得了，仲勁過baba

全球最賺錢嘅企業 買佢係等於買國家未來

高蘋果50%市值

不過下一隻我會買醫藥股GSK

識貨 免稅 又高息 英國股

但亦要留意點解阿拉伯佬會咁好死賣間公司既股權出去，依排賺夠想分d比人咩

我反而睇好石油未來10年發展，印度將對石油需求加大，而全球石油減產推高油價，話哂電力未見到可以完全代替石油. 加油好多石油公司轉型中去頁岩氣，石油公司依然值得期待.

阿拉伯 hold左好多softbank同start up
Start up最近不太掂，可能將阿美上市，籌定錢先

沙特阿美係想集資研發更好既科技黎提取石油

沙特阿美在股市融得資金將用於新能源和非能源產業開發，包括利用得天獨厚的沙漠資源開發太陽能。

想請問新手建唔建議買巴郡？巴郡好啲定買返etf比較好

你唔係信吖

明顯啦，唔高位cap水唔通同你講前境

反而聽過，美國頁岩油好快取代到沙特成為石油出口國，油大量供應下應該升唔起。

而且沙特個油企係用黎幫政府搵錢派福利俾自己人，似係睇淡所以先收錢再算，話時話，沙特間野幾錢PE上？

買美國石油股 管道股都可以
有幾隻留意緊
但石油股受經濟影響好大

所以西方石油推薦比大家

頁岩油某程度上係美國唔想比阿拉伯人揸春袋既產物黎，就算供應多左但開採成本高於阿拉伯石油，一但低到某個點都會減產拓價，唔一定會升唔起既

諗清楚你想買既係咩先至比較到咩叫好咩叫唔好架
ETF都有分好多種，你要買既係咩
甚至話喺投資而言咩先叫好？ 賺最多錢先叫好定有賺就算好
AMD今年升倍幾而指數升幅得幾十個%又叫唔叫好？

投資前要自己做功課，唔係聽個素未謀面既人口upup就拎真錢黎買野架

買tqqq la

係唔係睇咗etoro個廣告

我第一隻美股都係買左佢
鬼叫佢前排收購另一間公司作價高到唔合理
殘到咁都好合理

利申:仲月供緊佢

Sqqq $20

呢加溝到幾錢啊你，我買左5皮野就夠，$38.92貨

其實我新手覺得2者分別唔大 (VTI: 成個美國大中小型股, VOO: S&P500), 都係好低風險既野 (VTI相對再低少少)

反而諗緊買唔買QQQ好 (科技野: apple, facebook, google....)

我本身每月買SOXX, CRM，諗緊過埋12月每月入VOO同越泰印ETF

我個人覺得半導體不錯
可考慮SMH

沙特個油價唔係用成本計，好似係用政府budget計，計番係好似高過而家油價，所以成日想減產谷油價。

但係，油價一升，頁岩油商會沽期貨鎖定個收入再生產。沙特食老本係鬥唔過頁岩油商

巴打點解睇好SOXX同CRM?
岩岩google左少少資料, 半導體ETF我完全唔熟
至於salesforce..

睇左呢篇野嚇親

之前追post見到巴打你詳細追蹤呢個field d野, 其實巴打點解咁睇好半導體?
(我既認知淨係電腦底板)

SOXX, 做左都唔短時日ge半導體行業，認為只要一日需要更高科技，就一定要電子零件，半導體係代表。可以視之為行業情意結。

至於CRM，預期呢種管理模式會更廣泛使用。

如果咁講, 醫藥板塊都係剛需, 再生能源又係, 電子野半導體又係, 變左好多方向唔夠錢買

另外想問下IB, 可唔可以買沙特? 同如果買港女 (盈富或領展既話), 會唔會貴過銀行股票戶口買?

我之前睇過 冇沙特個市場
買港女點都會平過銀行 冇咗存倉先 起碼 佣都平啲

同意，所以我至話係行業情意結

行業計我睇好半導體，市場計除左美國，都睇好印越泰

如果買我想買ge量，現價計，每月要用USD 2k左右

巴打收入唔錯
我預每月HKD 5-6K慢慢儲上去, 美股最大好處係可以比我呢D窮撚1股1股買

即係沙特都係得個睇字
見到巴打個名... 雷蛇上市果陣入過...坐到依家
港女真係........
咁如果港股派息既話, 入返HKD落IB個戶口度?

唔係，我收入唔高，純粹係用債息去推動買股，除左呢d，主力買美債

我都有建議身邊朋友唔好買港股，轉美股保平安

講個笑話你聽 電莖未來 - 雷蛇

派息 係睇派咩貨幣 IB通殺
有港股係派人仔 支公司來

你唔係揸實貨其實所有實際持股人係broker，公司派息當然係派落broker再分發比你

Same

美債個玩法係點?

沙特計落千幾兩千個王子，一個分支齊齊坐飛機都要洗幾億美金，比你有盡全地球資源點都唔夠洗啦
曾幾何時中東齊齊壓油價以本傷人想打沉頁岩油，可惜頁岩油成本越來越低，低油價又令佢地唔夠錢洗先局住重新減產托返起油價
所以沙特個新王儲先重新集權同不斷投資新能源、start up、收購公司etc，其實都算有遠見，唔似得15-16世紀西班牙咁搶左大量白銀同黃金剩係用黎買野唔發展國內生產，一搞到惡性通脹，二益晒其他國家，從此沉淪幾百年

計我話沙特應該學漢武帝行推恩令，再搵借口削藩好過啦

因為所有電子產品都要用半導體，5G之後開始，會有好多新既device同其他電子產品

我睇到ASML earning transcript調升業績預期！
半導體，設備股如果都開始調升業績預期，產業鏈下面既股票應該都唔差

冇錯
AI,5g,IOT even太空發展都要半導體
剛需冇嘢輸

我諗巴郡同etf都係比較低風險嘅投資選擇，我唔會成日睇住個市，想揀啲風險無咁高嘅美股，所以想請教各位

即係上黎拎貼士

老巴死撚左果日就allin執平貨的日子

請問 越泰印ETF 有咩好推介
本身都睇越南 印度

而家太貴，我買左隻Dell，持有半年，債價升左4%，有d債升左成1x%

我玩法係，國債3成，其餘買d大公司發ge債，盡量拉到個整體YTM有5% (唔同年期好難計)

想低風險? 點先算低? 用咩黎做比較?
樣樣野都有風險，你揸cash隨時火燭/有賊入屋冇晒現金；你做定期一下回血劍強制結匯得返軍票；你買公司債間公間破產還唔起；你買國債結果國家解體唔認前朝債務；你買股票結果股災etc

投資首先要有一個概念係回報等於風險，而且更多時間係不成比例，有人同你講有野冇風險賺硬既9成係假，想低風險即係等於低回報，當你望住人地一年賺幾倍而你得幾十%你接唔接受到?
甚至你以為既低風險有可能其實係高風險，當年雷曼債券夠AAA級啦

結論都係學投資請自建立自己既觀念，人人把尺唔同你咁general咁問冇人答得清你個問題
你當我玩野刁難新手的話，就當我建議你去馬會all in 利物蒲啦

諗住未來兩年都會每個月入SOXX

買住VOO, VTI之類先，每月量力而為地入應該蝕極有限，期間再留意下有咩係有潛力

講起巴郡，曾經口出狂言話10年內入返股A股，然後參加股東大會，好似好型咁距離講完已經過左大半年，乜都未做到咁

拋磚引玉，VNM, INDA, THD，點睇?

前排入左d TQQQ
in TQQQ we trust

頭兩隻本身都有關注到
其實有無人買INDL呢類三倍

會唔會太進取我黎講，每個月1股當供老強都還可以

之前有睇過下 雖然話長遠嚟講肯定有得賺，但感覺目前都未係起飛時候，要買入就好考耐性。反正我睇好印尼、菲律賓同越南跟住二十年嘅發展

諗住趁未起飛入定，起哂飛先入太遲。雖則現狀睇，而家越南，柬埔寨，印度，泰國，印尼等國家要吸收哂支那堆生產睇怕都唔易

多謝巴打教路，我都係岩岩開始睇美股，等我再自己睇多啲資料先

係我白紙一張就開始問野，搞到好似直接拎貼士咁，我都係自己研究吓

關鍵係睇你信唔信支爆，呢點好大影響 反正我信了

所以更加要入定

非馬後炮，好耐之前已為支爆做準備，例如換美金

有認真答你

IB 買唔買到係沙特上市嘅阿美

交易所 冇沙特/阿拉伯
殘體注意

但可接受的國家或地區 有沙特/阿拉伯
殘體注意

咁究竟買唔買到呢

可接受的國家或地區 係咪指開戶口?

做左3個動作等聽朝開市自動買入

2800

有冇人研究過IB用融資去貸SGD黎買新加坡REITS個操作?
e.g.派SGD息, 咁幾時要還借果筆既利息?

如果唔call margin你可以永世唔還息

Black Friday & cyber Monday 個勢好好
零售股要爆了

還息不還本

你可以息都唔還，當你借多咗本，直到唔夠25%margin被call還錢

邊到睇到

lihkg black friday post

實體店 差
Online shop創記錄
CNBC有講

凍到仆
叫人送，唔去實體店買

靠實體店既就

今年天氣差
影響實體店生意

借緊jpy黎買
穩定6%，一定多過息
如果要增長就無咁高息

請教下點manage jpy升既risk 開future?

升就借多d，跌就還錢，仲有歐元兩邊都係負利率
如果日元跌到6.5，我會賣哂d美股，去買日本股
如果7.3就借撚爆去，高過7.3日本政府頭痛過你，放心

青去到咁盡

我全球有價值既reits都有
都係jpy底玩，跌穿七先諗還錢

借JPY買SGD REITS? 點做到?

送你兩個字 ib

有用到, 不過新手唔熟個原理

正常唔係應該借SGD黎買新加坡REITS?
如果借JPY, 應該都係還JPY息 (如巴打所講, 一日唔call margin都可以唔洗理), 咁我拎住JPY, 去買SGD REITS, 即係要用JPY兌成SGD再去買, 咁咪要承受匯率風險?

你拎JPY去買SG REITS
咁做咩唔直接借SGD...

JPY 0 - 11,000,000 1.5%
SGD 0 - 150,000 3.263%
高成倍

佢想hedge fx risk?

我都係向上面位巴打請教緊
"借緊jpy黎買
穩定6%，一定多過息
如果要增長就無咁高息"
我理解緊佢呢段文字, 請緊我上面個諗法岩唔岩

有冇人知，每個月不定時、不定額入錢落股票戶口
年回報、月回報應該點計算

第一次係mpf度見到，不過睇完都覺得煩
IB有portfolio analysts幫你計

無風險就儲現金
我自己睇佢都係6.5-7.3，呢個range幾多個%？
我買既野一定多過佢啦

搵唔到google sheet calculator
都係算數

留名

或者咁講，睇回報前要先睇風險，日元可以急升，而政府當然可以干預，但亦唔係一定得，例如早幾年日元仲係70-80個陣

如果想咁玩，應該細細地試一試先

當然要睇風險啦
每一注都係賭緊
如果唔想有匯率風險既，就只玩自己既貨幣算啦
我就睇未來幾年日元都唔會大升
你要睇返，日元跌既目的係咩，點解負利，未來四年日本有咩國際大事，點解會愈接近佢地準備左咁多年既大事，d日元愈要跌
都係果句，要無風險就唔好投資，現金算
見倒大佬bill個post，就發現香港後生仔仲保守過d呀婆

《CNN Business》報導，美股上市公司數量正在萎縮，在過去 20 年中，上市公司數量已減少了大約一半，多數情況下是自行選擇下市，因有些企業不想面對監管壓力和一切經營事項皆需揭露之要求，一些則是不想為 IPO 付出太多心力和費用，只有非常幸運的少數是因為公司不缺錢。

現在，紐約證券交易所 (NYSE) 試圖吸引更多企業重回公開市場，而且提供更簡化的途徑可供參考。

去年，Spotify (SPOT-US) 以一種最非傳統的方式在 NYSE 上市：直接上市。Spotify 沒有聘僱任何華爾街投資銀行擔任承銷商，也沒有發行新股籌集資金，而 Spotify 當時仍然成功上市，且當時市值接近 300 億美元。

職場通訊工具 Slack (WORK-US) 也決定放棄傳統的 IPO 路線。今年 6 月，該公司在 NYSE 直接掛牌上市，估值超過 200 億美元，Slack 也沒有聘僱承銷商或募集任何新資本。

NYSE 現在正試圖說服更多獨角獸追隨那些非常軌企業的腳步，但是規則稍有不同。該交易所本週稍早向證券交易委員會 (SEC) 提交文件，提議修改規則，允許直接上市企業透過向公眾發行新股募集資金。

NYSE 副總裁 John Tuttle 表示：「我們認為企業都應該上市。我們希望盡可能創造更多途徑來協助實現這個目標。」

直接上市企業各有不同的擔憂，但 Tuttle 說，來自各個產業的許多企業正在考慮與 Spotify 和 Slack 採取相同的路線。

他說：「為回應市場需求，我們正在努力發展我們的產品。」

該提案必須先獲得 SEC 批准，然後才能生效。Tuttle 預期批准過程至少需要 90 天。

上市公司數量減少

那斯達克股票市場前副總裁 David Weild 表示，NYSE 在 IPO 制度上試圖創新的想法相當明智，David Weild 說道：「NYSE 正在迎合 IPO 公司。坦白說，NYSE 確實需要這樣做，而我也鼓勵 NYSE 這麼做。」

David Weild 進一步表示，公司 IPO 上市卻不願意聘僱華爾街投資銀行擔任承銷商，這是對華爾街開出的第一槍警訊，也是對目前所處市場結構的一種責備，顯然，客戶群越來越不信任華爾街。

1996 年，美國有 7000 多家上市公司。但據《Vanguard》引述 Center for Research in Security Prices 的資料，到 2016 年底，這個數字下降到只有 3800 家。

儘管 1990 年代的高數字是因網路泡沫而膨脹，但令人震驚的是，儘管經濟和人口數量大大增加，如今美國的上市公司卻減少了。

根據聖路易斯聯準會 (Fed) 的數據，1996 年，美國每百萬人口中大約有 30 家上市公司。但在 2017 年，美國每百萬人只有 17 家上市公司。

NYSE 直接掛牌同IPO有咩分別？

直接公開發行(DPO)，又稱直接上市，是一種使公司股票公開交易但沒有銀行幫助做首次公開發行(IPO)的方法。大公司如Spotify決定通過直接上市成為上市公司，更多公司可能會步其後塵。了解直接上市的風險和機會十分重要，並且在投資前做好研究。

直接上市投資人須知

直接上市是首次公開發行(IPO)的一種替代選擇，公司不用與投資銀行合作承銷發行的股票。雖然放棄了承銷商提供的安全網來以更快、更便宜的方法籌集資金，但開盤價將完全取決於市場的需求並受潛在市場波動的影響。

直接上市不像首次公開發行(IPO)對外籌集資本，而是公司僱員和投資者將其擁有權轉換為股票，然後在股票交易所掛牌。股票一旦上市後，公眾可以購買股份，而現有的投資者可隨時兌現，而不用像傳統的IPO有鎖定期。 Spotify是近期一家公司選擇在交易所掛牌、跳過傳統上市程序的例子。

咁咪好危？資訊唔對稱，大户一開波掟貨

始終連登多小朋友
DSE都未考...

佢地仲要大大聲

carry trade一面賭緊匯率一面賭緊價格，例如息差6%即係兩樣加埋蝕6%的話就得個吉，再加margin 的話再多d肉食同風險大d，諗過幾次我果時直接借美金算

風險高回報高，但我心臟負荷唔到都係簡單buy and hold算

係新手不過無大大聲真係虛心請教想知借JPY去買SGD個運作者
Return = Risk
我覺得始終回報幾多就等於幾大

師兄你買咩多? 個股定ETF?

我話大佬bill個post，d人癲
8%回報就全世界ibank都會請都講得出
幫人做走資果d，今年都做倒ytd40%
自己睇清楚個range，覺得佢係邊到到邊到，去到咩位就點做，條數個個識計，只係個個唔同計法

8% 買s&p etf都做到啦其實

所以未笑料囉

你既大升係1-2%？
定一日內貨幣可以10%？
如果係咁個隻貨幣或果個國家仲值唔值得投資？
你會唔會投資土耳其？

出糧入左d錢，近排有咩好買

TQQQ
QQQ
SQQQ
自己揀

不了

沽爆佢

等支那嘴炮跌多幾日先

不過講時講 道期又爆上百幾點

唔岩呀，咁
SPXL
SPY
SPYS

鬼鬼地喎，一出制裁愈升愈上

I am back

Shit...

出返去

Fuck

靜靜地唔好嘅

Fuck you

幾年前好似CHF同EUR脫勾整死左成班人，好似係
唔太記得了，要問下有冇人重記得

所以要揀國家

黑天鵝出沒(四): 瑞郎突脫「歐」匯價狂飆三成半 瑞股25年來最傷
15/01/2015
瑞士央行突然宣布撤銷實施三年1.20瑞士法郎兌1歐元的匯率上限，同時減息。市場嘩然之下，瑞郎應聲抽高，兌歐元狂飆三成半，兌美元急彈兩成半。歐股由升轉跌。瑞士SM股指更大跌逾8%，創1989年10月來最大單日跌幅。 除宣布脫勾外，瑞士央行同時將活期存款利率由負0.25厘，降至負0.75厘，三個月Libor目標範圍降為負1.25厘至負0.25厘。消息一出，瑞郎兌歐元狂飆三成半，兌美元急升兩成半。瑞士SM股指大跌逾8%，創1989年10月來最大單日跌幅。

希臘將於本月25日舉行大選，瑞士突然之舉旨在免受歐債拖累 (CNS圖片) 脫勾為保瑞士免受歐債拖累 希臘將於本月25日舉行大選，若反撙節的左派政黨激進左派聯盟(Syriza)贏出，希臘有可能意外退出歐元區。歐洲銀行與金融業正進行內部壓力測試並預備重啟應變計畫，為希臘可能脫離歐元區作準備。因此，瑞士央行是次突然之舉，旨在保護瑞士免受歐元區主權債務危機拖累。

同時歐洲央行買入主權債的法律問題已經大致解決，歐央行將會入市，加大量寬，致歐元會進一步貶值。歐洲央行(ECB)總裁德拉吉稱，為了實現低於但接近2%的中期通脹目標，必須維持利率於低位及實施有利增長的擴張性貨幣政策，並強調目前歐元區通貨緊縮風險高於一年前，而且歐洲法院擬批准ECB實施直接公債購買計劃，條件是其不直接參與受益國的援助計畫，料ECB於1月22日會議實施更多量化寬鬆政策，衝擊歐元兌美元跌破面世時水平的

1.1726。 交易員預計，ECB會在3月前宣布購買公債計劃，最快可能在下周就入市。上周公布的數據顯示，歐元區12月通脹率自2009年以來首度轉為負值。 看淡歐元區前景 避險資金流日圓 瑞士央行聲明指，雖然瑞郎匯率仍高企，但外國央行政策愈趨分歧，歐元貶值，令瑞郎亦跟隨，故此認為毋須再維持利率上限。未來貨幣政策調整仍會顧及匯率因素，若有需要亦會在外匯市場積極調節。 分析認為，瑞郎突與歐元脫勾，是因為看淡歐元區前景，撤銷上限有助避免瑞郎被歐元拖低。脫勾後瑞郎急速升值，可紓緩進口通脹壓力，會影響出口競爭力。 由於瑞士央行行動被視為對歐元區前景投下不信任票，避險資產需求升溫，日圓見資金流入，美元兌日圓一度觸及116.07水平。

玩得唔同貨幣就要面對匯率突然反常咁大幅波動既風險，賭錯邊如果margin本身做得太多好容易就比人斬倉，當年就咁累死唔少人
玩之前衡量風險，心理上或實際上接受唔到就唔好賭了

點為之揀國家? 當年揀CHF唔夠穩陣? 唔同JPY就唔會突然間chok十幾個%

風險依家野人人接受程度唔同，亦唔好低估左風險，當然如果一切順風順水，恭喜你提早發達同上岸

哩單真係經典，當年俾我抽過水，我仲記得係臨收工前

想像下所有行都冇CHF報價，或極差

果時好似HSBC既e banking冇改匯率，即兌即賺?

有有巴打食得曬amd 成個升幅

我都記得

我擔心港元突然脫勾
多過日元爆升

玩到匯商破產

發生咩事？

有冇人可以答下我？

十合一

哦 以為今晚美股會暴跌

依家1800 點解唔係依家入2注?

好似有分time-weighted money-weighted

三合一萬能俠

磨到粉又合體

BTI又升
$40好撚D

撈唔撈ROKU

想問+1

撈

有個疑問:
係咪合到market shares少到一定程度就會贖回隻野?
理論上應該無得無限合

股jo.....

特價時段

望200

乜事

JM9

G9g

sqqq

等入ROKU

又做乜鳩呀屌

牛三完喇

走呀

嘩跌喇

Roku

呀屌今日唔記得入錢買貨

屌我都好好彩冇入

支持美國推出be water act同將來通過佢
快d入黎簽署
表達香港人既支持和立場, 對付班賣港狗官同奶共派
呢排大家無乜聯署要簽, 比個任務大家, 就係簽左佢同發出去比人簽

未出糧 冇錢入

BYND咩事

amzn googl

好彩入得少 真係唔夠大鱷玩

格蛇

頂你 一入嚟個市就跌

Amzn再跌多啲就好啦

跌啊跌！

震下倉先😂等你班散戶以為見底

彈都唔彈下

講中咗 今個禮拜準備聖誕大特價

上周已經提左大家

原來trump trump又發功

上個星期五已經走晒
今朝仲諗緊係咪做咗傻仔

做indexing從來唔理佢點拋，繼續buy and hold
聽日朝早入錢買今個月既貨，根據往績一入就會跌，大家睇路

巴打買開邊幾隻 全球定vti qqq?

又呃貨

遲出糧都有遲出糧既好處

幾聽話

roku

唔係呃貨啊, 歐洲個邊都大插緊...

投資美國VTI VOO是但揀隻，剩係鍾意科技股咪直接QQQ

究竟係調整定真係嚟料

跌雞碎咁多

歐洲個邊跌成2%....

聖誕要錢唔要貨

其實未到咁怕，跌穿3050先算

美股梗係趁跌入貨.. 好易操作....

走貨 似有排插

2%咋

其實美股後市先係認真，所以前市唔洗點理，雖然今次係跌得勁，但我信未到死亡~ 只係PMI 唔好 + TRUMP 巴西貿易戰 .. 當然短線/弱股可以先走，其他3050 唔穿同佢死過

驚佢而家 is just the beginning

都係望多幾日先

會唔會因為中国個"反制",影響TRADE DEAL?

MCD幾硬正

今日預左
出下口術先
佢回緊
日元抽升

所以先講~ 一定要睇後市，美股好多投資者都好勁，畫圖係基本~ 你無可能唔用收市價去沽貨

Yen 升 > risk off > consolidation > 入貨 > 再跌 >沽貨 > 爆升

之前中過一次招，畫完圖未破線，急所以沽左，真係到支持線後市會反彈，唔好比佢陰到 !!!

理性分析︰
- PMI 好差咩.. 係唔合預期但都叫有上漲下
- 金價無大升
- 債仲上升緊
- 日元美元係有怪怪地，但唔算大跌

總結︰睇後市發展，唔好輸無謂錢，下下上利好消息入貨，不利消息就沽，咁會輸死。美股識玩既人好多，學好畫圖其實唔難玩!! 講真都輸緊1-2% 唔差左果少少，收市先破線先沽啦 ..

呢兩個星期又黎earnings
做好準備

上次earning好似先冇幾耐，又黎?

ROKU

上星期出糧掃完貨就陀衰家

再跌就...

談判死線15號

要入貨了

心思思想接下火捧

X
琴晚撈左M，計劃揸到出年10月

我睇長線 跌多少少就入

入幾多好

我都唔知你幾多注碼

Asml走勢衰過tsm
利申兩隻都揸緊

睇50天有沒支持

BYND有個上升趨勢

不能同意更多

Macy?

無睇咁耐，tlry 跌到地獄

係呀，搏下

尋晚入左X

同路人

今晚再入ROKU點睇？會唔會再跌多啲

平均入 ok la

美期暴趺

沉沉又講嘢

侵侵又出手

Trump says it might be better to wait until after 2020 election for a China trade deal
PUBLISHED TUE, DEC 3 20195:24 AM ESTUPDATED MOMENTS AGO

President Donald Trump said Tuesday that it might be better to wait until after the 2020 election to strike a trade deal with China.

“In some ways, I like the idea of waiting until after the election for the China deal, but they want to make a deal now and we will see whether or not the deal is going to be right,” Trump told reporters in London.

When asked if he had a deal deadline, he added: “I have no deadline, no ... In some ways I think it is better to wait until after the election, if you want to know the truth.”

Washington and Beijing have imposed tariffs on billions of dollars’ worth of one another’s goods since the start of 2018, battering financial markets and souring business and consumer sentiment.

This is a breaking news story, please check back later for more.

pre market又冇0.4%

兩日10%了

通常一講呢啲就嚟料

我成日都講
大家又唔信

Sqqq 無事兒又贏

Mpf洗唔洗轉走美股先

等等前頂有冇support

MCD又企得幾穩WOR

BTI跌多D啦
好撚硬

amd

上個禮拜先個個話美股唔識跌、牛三
跌2日就變左熊三

上星期見升咁高冇得入貨
結果入左SDOW
賺左6%

股joy

股災咩

琴日清曬🥶🥶🥶🥶

準備好自由落體未

股災吖 俾返啲錢我 唔玩啦

咪就係 怕咩
岩價入貨

熊四啦

TBB最近跌緊, 已經跌穿26蚊, 有興趣嘅可以留意下

再跌唔該

Nee-k唔會抵玩啲咩

冇留意開NEE-K, 但係TBB背後係AT&T, 我對AT&T信心大d

開心左無耐，又罸坐多一季

25.5先入

3085

Roku 彈到cls

第一波增持
入市

S&P500一開就冇2%，好在尋日唔記得入錢
下個月又有平貨買

屌

好撚彩 琴日入左TVIX 一開始放左, 跟手頭先一開市再買SPY put

即刻對沖返跌個D...好撚彩

拎PUT嬴既錢去入股先

痴線 今個月賺嘅錢全部打回原形

個倉好L痛

想買AAPL

mola mola

25.5

早幾日好彩買左NUGT 跌都無咁傷

SAME 下次要學識執左轉先

跌幾百點就叫曬春
高追就預左啦

第一注可以出黎買

屌 跌果少少

俾無事兒威返次得唔得

好撚痛

tesla跌下啦想加注

跌4百點即
對上一次跌一千點係幾時

Trump Trump當選果日？

係咁，已經睇透咗，無論佢點升我都知係假的

REIT同utility又開始升，D人個心態開始想避險 大家睇路

15號唔係又加稅咩

TD好似今個星期四pre market出earning?

indexing長坐未怕過，長期投資反而想頭果年/幾年已經股災，好過十幾廿年個倉大左好難透過月供買平貨拉低成本價，除非用value averaging投資啦，不過點執行我未參透到
其實就好似地震咁大震完之後一段時間會有安寧，唔震日日心慌慌

TFT

tlt

10年期美債今日開巿 1.785 而家 1.703, 前收 1.821, TLT升得已經算少..

岩岩望左下，etf 人踩人
2018年2月5號，8號

tesla 咁撚樣都唔跌

TLT 好似係20年

供唔供VOO好

睇定啲先

Trump 當選果日係升架

我諗都好大機會加
淨返兩個星期都唔夠， 點傾
trump話談判順利， 我諗佢心中既順利係順利加關稅囉

同一招玩幾年玩唔厭

想問下bac點睇
個人有戶口 用落覺得幾ok

有冇人入amzn appl

覺得未跌完

琴晚入左全倉svxy 希望今晚唔好又gap down暴跌啦

AMD去到收市反而升

今晚升返曬

高價入左AAPL

陳日一開市走哂貨
點知尾市升返哂

入貨啦

依家認錯都只係賺少幾百蚊

15號前簽埋維吾爾人權法, 正

d有錢佬一有咩風吹草動又避險又走資
一係爆買入貨，兩野又退場，又避過
佢地係未愈走愈大舊嫁呢d錢
佢地走貨就好似滾雪球咁
我地走貨走資就手續費呀差價呀都好似米舖搬倉愈多動作愈變愈少

外G

升返哂

又黎一分鐘夾高過百點
調整完畢 劍指三萬 & 九千

屌
琴日溝左貨！

琴日已入貨 正

Bloomberg 做市0成本

Fake news

小小調整，無野值得期待

想死

唔好用大陸牛啦

20號個張仲有D希望, 不過6號個張死梗...

點解要趺

咁Nee-k有乜特別?

sqqq is win

唔好再put tesla 佢出財報個時我點put都死哂

到佢真係跌個時d put都過期了

tesla近排真係堅到爆炸, 呢兩日跌巿隻野仲要升

Firstrade 張debit 係咪填 個張 現金管理賬戶

好貴

係，隔離post我有寫步驟

係
前後等左一個月
上星期六 岩岩收到卡了

奈巴今個月入咗貨未姐？等緊你出手先

爸打, 你張put返緊屋企喎, 有咩感想

屌 琴日買左2張SPY PUT, 1211P300....無左200USD

尋日已經入左

跌先買通常太遲

P牌 put

繼續月供mtum ...嚇我唔到嘅

最後入貨機會已完
直上天堂 數錢

大爆升

5g設備生產商係咪要準備爆升了

熊三話咁快就完左

今晚想升幾多？

trump trump未出完tweet, 未能判斷

睇路啊巴打

家下佢手上都唔知有d咩

想請教下點解讀

岩啊 前日買期輸左萬幾蚊

其實買期有咩技術可言

賭波馬差唔多

想問下
usmv, 最大持股係 nem (NEWMONT GOLDCORP CORP)
但見佢既波幅完全唔細wo...
可以由2011 年 最高72蚊,跌到 2015 年 16蚊左右附近
然後又 急升返上 三十幾蚊

usmv 唔係應該專搵低波幅股票咩?

好飲啵

賺少少走架啦

你個倉大又唔同講法

RH 跟巴爺買野，真係無錯

原來巴爺有
我鳩買買中

原先我係TGT 同 RH 是但一隻，睇黎RH開心好多.. (雖然TGT都勁)

到底點解每次都方法都可以估錯

屌 你咁講搞到想入oxy

我係真係查完增長OK先買既 .. 呢個網好用

但其實買石油股 咁點解唔買穩陣少少既xom

利申: 唔識能源野

我都唔買能源股，睇好果種期貨會直接買期貨

摸咗頂

反手沽掙返一筆

巴佬買果陣先14x
佢個13F報告出黎前已經17x
一出推到19x
依家22x

Backrest 好重要，但我沒心機學寫code

今晚應該要升返去前頂
因為已傾好貿易協定

今晚唔係非農咩

《路透》：通用罷工工人返崗 料11月非農新增18萬個職位

媽爆佢老味

係 仲有11分鐘

飛龍又beat

雖然好多消息都話會高
但估唔到266K

唉 即係我d spy put升唔返上去啦

個deal又話會照簽

回少少 唔買就傻
又可以數錢
一跌 就要買

爆升了

11號同18號既 spy 300$ put係咪一開賣左佢算？

D人又係公用到禁錢出黎炒

就業數據好好

266K.....痴撚晒線.....

之前係咁吹淡美國嗰Ｄ專家唔知去晒邊

trumptrump又儲埋一次過爆

跳緊樓

殺淡淡
想買平貨都唔得

屌 又造市
垃圾侵

佢唔吹淡邊個派貨比佢

應該要升穿前頂

升
之後 星期六日又玩野

我啲tqqq

好喇
牛三尾水差不多了

dnlm 大升市lmt 都可以跌

講左冇4年牛3 都3年

完全唔識股票 可以點入手 就算唔玩都想 認識下 同埋識econ 用處大唔大

係
真正牛三都未出現

唔似有好
炒股d 人睇圖唔睇新聞

買QQQ
已完

SQQQ

你有冇聽過econ prof靠炒股發達

All in spy

其實個個都炒到發達
只不過唔會講出黎

呢個劇本用極都唔厭

跌市買貨 升市沽貨
BB債開始可以留意

Etd?

咁日買中左RH，今日買中ULTA，最近真係旺到傻

咁建議點入手 例如睇財經新聞好多字唔識點解 邊到睇啲入台啲嘅野

勁啦

非農26萬大升都話造市 到底點樣升先唔係造市

上錢家有道睇完先

無消息升先唔叫造

AAPL 好強

望下隔離zm

好似聽過stat既教授贏馬 我諗統計學對炒股都有用 econ就唔知啦

stats緊係得啦
炒股買波買馬都得

今年回報
買佢已發

咁多位巴打 唔好意思想問下大家開firstrade 有無遇到依個問題 因為問過CS都幫唔到手

我開完新AC用手機入原全無問題 但用電腦第一次入佢會叫你打個新PIN code 我試過十幾次 佢不停過我打錯 但明明佢叫我入新PIN code

有無巴打試過？

youtube 或者一D blog都有教學，學咗最基本野先，然後等個市跌

投資美股 等跌唔高追 一定搵到銀
港股唔撚係 幾年都係區間震盪

升唔關我事，跌就一齊跌

冇記錯嗰個PIN code 係你用網上先會用,開 account 嗰陣會問你開個number, 之後就一直用嗰個 number

有冇人講吓月供 一個月應該供幾多usd?

1

供得個少少又好似蝕咗交易費用咁

屌，ZN

...

點知你咩收入

ALL IN 是常識吧

首先唔該晒巴打幫手
我係咁樣
手機係入到app 但好似好多功能都無 怕電腦版入唔到 有起事上來好大件事

agree

玩膠定點啊ching

儲到5000 一個月

美金？

佢係講真, 錢家有道詳細得黎又唔會太複雜, 你去睇下先啦

邊有咁多 今年先出嚟做嘢

咁就買10000

又升到啪啪聲想過埋月中先入市

其實只係原地踏步
跌小小又升小小

一跌就跌到仆街
升幾多蒸發晒

其實呢個月次次大陰都鎚頭回上，如果唔係出出入入係咁EXCUTE，再SHORT，應該有賺唔少...

我認真

其實隻隻都差唔多，可以SEARCH狗股理論。
勸告︰唔好買細股，不要想以小博大

咁一個月最少供幾多銀

睇你自己分配到幾多，人人習慣唔同，我就出糧扣減零用錢，全換美金等位入股市嫁啦 反正入左去，萬一等錢洗要沽，T+2 都可以拎番出黎

睇能力啦 供幾多邊可能係人哋答到你 美股又可以一股一股咁買

信用卡係你朋友
月尾做好預算 月頭出糧就轉錢

錢家有道衰在個公仔ON99姐
內容都OK
又唔識D terms睇呢個入手岩哂啦

我供人工1/3

供住2000蚊小試牛刀先

咁咪入 easy

aapl

供股從來要考慮既係個人財務狀況、投資金額有冇意義
冇人講過最少要買幾多先得，但例如你買VOO都講緊就黎三舊水，你每月一股都買唔到的話盞搞

話雖如此你又唔一定月供而可以季供，長期落黎回報同月供差唔多，多少慳小小佣/電匯費，但今時今日間間都免佣，用IB入錢唔洗錢但係唔係每個月座底都要比10蚊月費，用CS直頭乜費都冇，依d你諗你

有需要借本《定期定值投資策略》黎睇，就算唔用value averaging 都可以睇埋dollar cost averaging 既原理同操作

升到接近頂位

而家td hk同cs hk都做到免佣
連電滙費都慳返
真正做到零成本月供
計落仲平過月供港股, 又唔洗處理碎股問題

Td HK 冇

揀schx 同itot 咪冇咁貴一股
啱返緊兼職嘅學生入手

開us a/c

開唔到，自動彈你去 HK

Cs hk有無

Cshk免佣咩？

CSHK 一樣免佣

CS hk有

無25000美金 其實係咪都用得

最近d baby bond都回返少少, 可以留意吓

但係有無原因全線baby bond都跌？

以為得cs intl 先有
想問下如果有美金係户口，可以點樣入落cshk 户口？

原因：買其他野唔好？

債息升
所以唔好咁心急
可以留意

Qqq

電匯

另外可以交/寄支票俾CSHK

Thx!

花旗前日吹大雞話2020年睇好股票, 睇淡債市

債券價高息低唔值

認真債唔係低位買其實冇著數，特別公司債

早果排減息先扯貴晒d債冇計

之前預期會衰退
大量資金買債

星期五出個咁靚仔非農
市場預期會轉變
債市會跌
睇埋下星期議息結果

又星期一了

當今世界，有些國家或地區的貨幣發行體系是使用聯系匯率制度，即央行獲得一美元之后就發行固定數量的本國貨幣（即本幣）。

在這種貨幣發行體系中還有一個變種，那就是央行獲得一美元或相當於一美元的黃金之后，就發行固定數量的本幣，歷史上也將這種制度稱為貨幣局制度，這是上世紀末期阿根廷使用的貨幣制度，這與聯系匯率制度沒有本質差別。

這些使用聯系匯率制度和貨幣局制度發行出來的貨幣，一般被稱為“小美元”。

全球銀行業正在瘋狂去杠杆

目前美聯儲的資產負債表比次貸危機之前增長了兩倍多，但同一時期內美國的經濟規模顯然並未增長這麼多，按正常思路考慮，現在美國的金融體系應該是流動性泛濫的局面。

可從今年10月初美元短期利率飆漲到10%開始，美國金融體系持續遭遇流動性短缺的困擾，以致美聯儲不得不持續印鈔向市場注入流動性。這意味著美元荒開始了。

最近歐美銀行業裁員的信息已經刷屏。今年7月，德國最大商業銀行德意志銀行宣布實施重組，到2022年在全球范圍內裁員18000人﹔然后是英國的匯豐銀行宣布裁員一萬人﹔意大利最大商業銀行裕信銀行宣布裁員8000人。

今年以來，全球銀行業宣布的裁員人數超過75000人，其中八成以上在歐洲。

全球經濟破產的兩個標志

美國的流動性緊缺與歐美商業銀行的大裁員本質是同一件事，根源在於全球經濟已經處於破產狀態。

根據國際金融協會（IIF）日前發布的一份報告顯示，2019年上半年，全球債務增長了7.5萬億美元，總額已經超過250萬億美元，創下新紀錄。今年全年全球債務或創下逾255萬億美元的紀錄。

如果以算術方式簡單計算，今年全球新增的債務就是15萬億美元。2019年全球新增15萬億美元債務和255萬億美元的總債務就是最重要的兩個數字。

根據世界銀行的數據，2018年全球的GDP總量為85.791萬億美元。2019年就要結束了，各國際機構對今年全球經濟增長率的預估基本都在3%左右。也就是說，2019年全球GDP的增量為2.574萬億美元。

全球經濟已經事實上破產的第一個標志是：2019年新增15萬億美元債務遠遠高於新增的2.574萬億美元的GDP，這必然導致全球債務規模在未來將螺旋式上升。如果不繼續增加債務將會怎麼樣？毫無疑問是債務爆破和經濟大蕭條。

第二個標志是：以現在的美國十年期國債收益率1.8%計算，255萬億美元的總債務每年要償付的利息是5.049萬億美元，可年新增的GDP隻有2.574萬億美元，這意味著全球的債務規模會越滾越高，正快速走在破產的大道上。

這就是全球商業銀行必須劇烈去杠杆的根源，美國銀行體系的流動性緊縮和歐美銀行的大裁員都是去杠杆過程中所帶來的表觀反應。市場的流動性，首先取決於央行發行的基礎貨幣的數量，但更主要取決於商業銀行的杠杆率。

比如，一國的基礎貨幣數量如果是1億元，商業銀行的杠杆率是8倍，市場中體現出來的“錢”（即基礎貨幣與衍生貨幣之和）就是8億元，由此可以看到，商業銀行的杠杆率是十分重要的，決定著各國金融體系的生死！
但商業銀行要放大杠杆率（制造衍生貨幣），就必須給其它經濟主體提供貸款，也就是說要不斷膨脹自己的債權，可當經濟主體已經事實上破產的時候，就意味著沒能力償還商業銀行的借款利息和本金，商業銀行面對這種恐怖的局面怎麼辦？

隻能是瘋狂地回收自己的債權，降低自己的杠杆率，避免經濟主體進行債務違約給自己造成損失，杠杆下降就導致市場的流動性出現劇烈的緊縮，這是美元荒的來源。

歐洲商業銀行的日子更不好過，瘋狂地裁員源於需要收縮經營規模，同時還在瘋狂地甩賣財產（這是德銀正在做的事情），這是壓縮債權、收縮經營規模的表現，也是降低杠杆率的過程，也在制造美元荒和歐元荒。

所以，商業銀行必須壓縮債權的根源，這就導致了杠杆率的下降，而銀行降低杠杆率就導致了美元荒、歐元荒為代表的錢荒！

當全球以美元、歐元代表的錢荒出現時，就會導致以下后果：

第一，支撐經濟全球化的一個最基礎的支撐是信用全球化，其含義就是以美元、歐元為代表的全球硬通貨可以流動到全世界的幾乎所有國家，這就讓所有國家都具有國際支付能力進行進口，維持經濟全球化。

可當錢荒出現時，有些國家就不再具備支付信用的能力，進口不足，這些國家境內的商品價格就會不斷上漲，通脹成患，最終導致本幣貶值，通脹繼續加劇。

對於出口國家來說，由於無法獲得足夠的國際硬通貨（信用），自身的貨幣就會貶值，也推動通脹。所以，這是本幣不屬於硬通貨的國家通脹惡化的根本動力。

第二，實行“小美元”的國家和地區將爆發一系列的危機。

當國際硬通貨不再易得之后，實行聯系匯率的國家或地區就無法發行本國或本地區的貨幣，導致經濟低迷和資本外流，之后就開始出現流動性緊缺。

為了緩解流動性緊缺的局面，央行會面臨巨大的壓力，流動性緊缺就會導致銀行業危機，央行是脫離美元印鈔以拯救商業銀行還是繼續堅守聯系匯率？這是二選一的選擇。商業銀行的危機必然導致財政危機，當政府難以運作下去之后，聯系匯率就隻能放棄了。

一個真實的案例
2001年以前，阿根廷實行貨幣局制度，這與聯系匯率制度本質相同。2001年3月，阿根廷內部需求萎縮導致工業生產大幅度下降，出現了經濟危機和資本外逃。這直接導致債券價格狂跌，市場利率暴漲，7月11日，阿根廷比索隔夜利率由10日收盤時的18%上升到45%。

7月至11月底，阿根廷股市大幅震蕩達10次之多，從7月初的406點跌至207點，創10年新低，這是利率暴漲之后的必然結果。阿根廷國家風險指數大幅飆升，從1600多點飚升至3157點，創歷史記錄，資本以更瘋狂的態勢外逃，銀行間隔夜拆借利率竟高達250%∼300%。

阿根廷政府12月3日頒布法令，宣布實施限制取款和外匯出境的措施，以穩定市場，這實際意味著貨幣局制度已經解體，因為在這種貨幣制度下必須保証資本可以自由進出。

2002年1月6日，阿根廷政府隻能宣布停止實行已持續11年之久的比索與美元挂鉤的貨幣局制度，將美元兌比索匯率由1：1貶值至1：1.40比索，並於1月30日實行浮動匯率，此后阿根廷金融市場出現連續的混亂，比索大幅貶值，3月一度跌至1美元兌4比索的低點。進而引發物價飛漲，阿根廷部分地區多次出現居民哄搶商場事件。

阿根廷作為一個農產品出口大國居然出現了糧荒，造成這種糧荒的根源是市場缺乏具有足夠信用的信用媒介用於商品交易。

貨幣市場利率暴漲，未來將是沙特等部分實行聯系匯率（或與美元僵化挂鉤的匯率制度）的國家或地區將面對的局面，與美元挂鉤的匯率體系也很可能就此解體。

世界經濟的事實上破產，已經導致全球大型商業銀行不得不加速去杠杆的步伐，這正在撕碎經濟全球化並對世界上的聯系匯率制度（或與美元僵化挂鉤的匯率制度）形成劇烈的沖擊！

巴打成日見你post呢個表 可唔可以解釋下係點睇

全球liquidity 泛濫wor
Em 個d 國家比美金剪羊毛就不嬲都發生緊

至於overleveraging個d, 不嬲都發生緊，所以先要頂住個asset price 姐
與其擔心滯脹不如擔心通縮好過

同埋two sides of the same coin
滯脹咪令到債務real value 急跌，連deleveraging 都慳返點都好過惡性失控既通漲/通縮

月經

其實點解美股會咁強
咁多年都好似全世界都不問價掃美股

除左美帝仲邊度有得買一堆超優質公司
apple google amz msft v ba jnj 是但數都一堆

因為美國強盛囉，全世界發展都慢嘅時候佢可以繼續進步

又係果句，比你揀你會做屌米定aapl股東
買美股其實同巴老既諗法要一樣，用合理價錢買優質公司，好過用平價錢買普通公司

美股試過大牛市後橫行二十年，你地有冇擔心過

呢個LIST，我都持有 4 間 其他除左 BABA 都係等入名單

咁驚就唔好買股票

想問td 同 cs 香港版 有無sipc cover?
thanks.

ba同baba係兩樣嘢嚟

隻arql

Trump再位都唔需擔心

隻oxy又黎了

Baba係垃圾，ba係頂級兵工廠

簽埋貿易協定 升到三萬

大把股未返到record high 仲有排升

咁咪當買收息股囉

呢三個月好撚迷失
可以上上落落無玩過咁

平到

一個月後仲平

點解咁講

想問ib係咪可以第三方匯款

炒左美股已有一段時間，我發覺睇美股同港股資訊既網真係好唔同，美股網著重分析，港股就著重公告多

想問下大家有冇咩渠道睇美股公司啲公告（發新股，停牌，收購果啲）
平時上investing. Com好似唔見有

港股炒消息
有幾多會分析？
可能假數問題

amzn

尋晚後市做咩

Oxy苦主在此，$38.7貨

冇

留意會計制度有影響，美國個套同非美個套唔同。

另外美股行業好多元化，單單能源業都有好多個分支，唔似得支那來來去去都係857/883/386

行業多元化 監獄 LP
石油分支 上游 中游管道 下游都大把選擇
大劣股仲有好多受政府控制
不了

美股 全球化業務
Mcd KO等等

你地用app玩定係銀行開account玩？

熊一

均價43蚊貨 我都唔怕
佛系月供贏硬

點解買oxy ？最息但要收稅

個息好吸引，同埋已經低點

平到冇得再平

扣左稅得5.86%

不如買hsbc

hsbc. Pra

唔係仲低Yield咩
但石油都唔係太敢買

我主要睇好佢頁岩油發展

一陣又變青姐

屌你老母道期又做乜撚野

應該又係傾唔成啦

好消息出完貨

等低位入VOO

入貨
跌1%都係機會

ib係咪可以第三方匯款

暴跌

5000美金一個月好多下。。。

又股災？

TDHK 冇免佣垃圾

有，我中咗招

有冇巴打可以分析下QQQ 同VOO/IVV 嘅比較啊

另外想做到買債股73比 ，打算 QQQ + AGG 巴打有咩睇法？

買債不如買公用買reits

有無人買咗 citibank 優先股？
C.PRN

QQQ呢類升得快亦跌得勁
另外債股比根本係一個笑話嚟，呢度應該無退休人士啊，唔知買債做乜

VLO點睇?零售煉油永遠有生意

屌你老母越跌越多

唔知會唔會又好似上個禮拜二咁跌法
個個一驚真係會一窩蜂去哂避險

會啊，然後我又可以執平貨

最驚愈執愈平

正 買平貨

歷史高位叫平貨

活係過去嘅人唔會明未來架啦

之後過一排又話自己買唔到平貨

老是常出現

12月15號既關稅有冇消息

唔執佢就向住3萬點進發嫁啦

傻仔 想平 買港股囉

NFLX做乜pre-market又插水?

簽 定唔簽
一樣 先跌後升

升緊了

升返曬
正
又偷到貨
傻仔慢慢等大跌
仲難過光復香港

樓上

發生左咩事??

頂....升返哂
平貨無望

笑死
想係破頂美股買平貨？
只有越買越貴

仲諗住幾日先有得笑
點知一個鐘都唔使

it's the top it's the top

Downgrade

出面突然吹話會廷遲關稅

一定會

等埋聽晚鮑仔9up先行動

又跌返轉頭

有平貨呀喂
傻仔仲唔入？

畀個市撚狗咁撚

撚到星期五 等15號

打暈自己OK

嘩 又有機會 買
今個星期要偷貨
唔洗怕

升返

今日我都係收下聲先
一日未完場

TWTR上返未?

It’s oh so quiet.

果少少

其實點解買BND instead of TLT IEF

點算
發現oxy真係好神奇
大市升佢會跌
大市跌佢就升

幾時黎返次小型股災比我入少少貨

買美股基金都有得賺

撚狗市 冇眼睇 扑暈自己算

今日個市直上直落

冇經驗嚇到走黎走去

如果二選一,你地會選 iei 定係 vgit?

回1-2% 已經最多

想問個弱智問題
short put spx 12月19到期 3100
ibkr 係咪到期會自動現金結算
結算價-期權金就係結餘？

另外想問末日遠價short 上網好少資料係點玩
係咪因為太弱智冇人理

每股入場低d

adbe

1/. SPX 現金結算

2/. 太小錢，要有錢又近而且風險大，冇咩人會做short

中国會唔會夠膽唔簽deal呢？

簽硬

所以尋日apple 回一回個陣，忍唔住入

諗住玩,用邊間證券行好

好波 越來越高既股價

新手指數升1%

睇簽唔成，搞一大輪野得啲大豆合約，仲要rollback tariff

今晚FOMC點睇

美金跌 市升 金跌
跟上次一樣

大市點睇

而家去到幾多點？有冇option買做保險

睇下連登仔Long 咩option 你就short 咩option
發發

上面有嗰short咗spx

玩美股嘅人已經少，仲要搵個買option嘅連登仔肯出黎燈

不過暴巴果d照跟唔好相反做

有冇tsm同好

跟我對家吧

【新聞智庫】沙特阿美上市創史上最高集資額 石油王國亮麗數字背後有隱憂？

折合$8.53 幾時出ADR

放心 無人敢
美牛

衣隻有無股息稅？

點睇OXY同TWTR?跌到底未

你long put?
價外5.5%
你係hedge 股票定賭單邊？

Debit put spread

credit來.......................

係wo
Sorry 睇錯
通常我都係做一個interval
好少做咁遠interval

暴巴博個IV跌

佢係3張long put 189 1月
下面果堆係其他相關嘅倉

屌，走左手影

個put同個credit bull 係冇關係，另外一樣野黎，你當單頭long 睇

oxy睇果勢應該仲會跌

入番d ba 先

今日大賭日 第一天開始
有三日比賭客豪賭

留意下Netflix

議息完之前通常唔洗睇住

Aapl呢幾個月痴線

靜靜地⋯⋯

我覺得 今日波動唔大
微升收市
等大選 關稅

屌，molamola
唔准提呢D英文字母

等我吹雞入貨先

幾點完

hi

真係燈到AAPL 咁~ 高手

新手想玩美股用咩平台好
有用開牛牛

X3

first trade

Oxy真係同個市相反

講左啦

而家聯儲局話下年多數唔加息, 咁對ETD呢d收息工具有乜影響呢?

Lulu beats都跌

講多啲

慢慢咁升

原本預期出年 減一次息
但今次變左出年 唔加息
由負去0

新手一問，我響港交所買3140同我用FirstTrade買SPY有冇分別？

Mon緊

手續費貴1倍
港幣vs美金（你可以去買9140嘅）
派息食咗30%之後仲有啲唔知去咗邊

仲有流通量低同事滯後嘅問題

中

之後咪又升返

twtr終於見到家鄉個車尾燈

大跌市要第二朝先走到

日本央行料經濟持續溫和擴張 但關注經濟下行風險

日本央行副總裁雨宮正佳表示，經濟活動及物價面臨下行風險，日本央行在引導貨幣政策時，將繼續關注經濟下行風險，尤其來自全球經濟形勢發展的風險。雨宮正佳說，目前而言，央行偏向進一步寬鬆的貨幣政策立場是合適，並重申如果經濟可能失去實現2%物價目標的動力，央行將毫不猶豫放鬆政策。央行必須權衡採取任何政策的利弊，亦了解長期實施低利率可能令金融系統不穩。他提到，日本經濟可能持續溫和擴張趨勢，出口及產出可能仍疲弱，內需暫時放緩，受全球經濟放緩及日本上調消費稅影響，但見到調高消費稅的衝擊低於2014年。他又指，中美貿易談判有一些正面進展，但仍有不確定，若全球風險持續，企業需要更長時間才會更積極投放資本支出。

2019-12-12 11:18:15

基本管理費,3140 都貴過 spy voo
不過first trade 要匯款過去要有匯費

大家點睇 TLT IEF 公債類 etf啊
唔知收唔收30% withholding tax

債ETF 要收30%稅

儲夠$10000先匯
有$25美金回贈

直接買債仲好
只係流動性問題
好難賣出

債etf ，應唔需要扣30% wo
iei ief,vgit ，bnd 呢d係 派利息，應唔需要扣稅

用TD CS自動唔收稅

爆升

有冇人可以話比我聽tsm做乜撚野呀？ pre market: 3.33%

勁到

fat fat la

神預測
先升後大升
破頂

小心好似MCD咁

mcd有高開咁多過咩？

之前升到哈哈笑，之後跌到仆哂街。

多謝 巴打 諗緊邊隻債好 BND + IEF?

ief長期債波動會比較大，
中期債波動比較細 iei 或 vgit
睇你想受既風險有幾高
bnd 冇問題，我都買緊

新手上路
有咩etf 大家推介俾新手 ？

V

Blue呢排咩利好 升左三日

認真問 .....

TVIX

認真 想將at&t d股換做tsm 點睇

唔建議高追

歐洲央行維持利率不變 符合預期

歐洲央行宣布維持利率不變，符合市場預期。央行保持存款工具利率負0.5厘、再融資利率零不變。

坐穩車

覺唔覺Johnson&Johnson 呢間野太複雜
撈得太雜食性
當中有太多Details 野，公司高層根本管唔惦

真係唔似Visa 咁簡單直接
根本係一盤易打理，又穩賺既生意

長遠來講，要換。
T 冇亮點，TSM 係大趨勢上的5G機，IOT，High power computing都有收入來源，長遠都係升。

你可以學某位Fund man 咁三注黎入，現在一注33.3％ 又真係長遠覺得係win.

對的，又藥又醫療設備又日用品。睇過唔明就飛

再簡單做個Backtest 比較兩者 2010 - 2019 既變化
取1/1 收盤價作為sample

JNJ:
(2010) 35.14
(2019)140.98
升幅: +401%

Visa:
(2010) 12.708
(2019) 182.01
升幅: +1432%

Visa 既升幅係 JNN 既 3.57倍
實力既野真係冇得講

仲要依家果個CEO 果年係當兵，做到上尉，再讀個MBA 呃飯食
呢D CEO好明顯係搞笑

老實講啦，撈得咁雜，俾著你係CEO 都難管啦
所以咪容易睇漏眼有失誤
搞到要打官司又罰錢

咁搞笑
BTW 爽身粉出事真係冇乜人估到

Trump可能15號加稅

無可能
一定唔會加
如加左表演食屎

加左我16號去wall’s street 祼跑

Charles Schwab都會自動唔收?

聽晚HSI買271-272極熊抵搏
當賭錢咁
星期一知結果

tlt, lqd比人收緊，唔知年尾會唔會退番，聽過有咁既傳說

話時話
有冇人知點解JP morgan 2009年果陣股價冇大跌？
係咪因為果陣佢未發圍 仲係相對細規模，冇做咁多投資性既野？
我有冇理解錯？

收到
聽朝即入牛

港股不了
但認同 港股今浪最少29000

不可能加稅

QQQ + BND定TLT 好

我唔係呃你 ...
我研究左 11月-12月既HSI期指、期權未平倉變化，
睇透左大戶係淡倉底
11月29日呢日係關鍵，果下轉倉明眼人一睇就知咩事啦，我係呢度唔多講

老實講
我睇下星期HSI 保守會跌去261呢D位
進取D會睇 255-258
當然今個星期日既消息都好關鍵
所以我只會小注搏下近熊，輸都唔會入肉，賺就Fat fat

不過我始終都係Fundamental 派
Visa, Master , PFE, MSFT, GOOG 呢d 都係我既核心之一
炒期指只係小玩意姐

100% SHV

但需要買一部量血壓機

26200個陣都唔穿
淡淡仲未有力

浮下浮下

咩事大爆升

無啦啦升咁多

完全唔知咩事爆升

好在冇short
差d仆街
屌你老母donald trump

睇twitter啦

Twitter

簽左deal

Getting VERY close to a BIG DEAL with China. They want it, and so do we!

開市升少少 收市收多多
又中

又出黎pump

岩岩一開市果陣又入左少少貨

LULU 死左

屌你trump又撚

次次放晒口風講到good news 咁
多數會簽
轉頭又插你一刀

專登開巿五分鐘後先出,玩野

先殺牛 再殺熊 究極撚狗師

撚完星期日唔簽嚕

升左先
睇多500點

新手留名

岩岩開左firstrade

firstrade睇圖好似15mins delay

成撚日造市

仆街我個倉跑輸大市
市爆升 我跌

睇到無貨既人 真係好慘
高追吧 仲有500點有得食

邊有人用firstrade 睇

高追肯定輸到仆街

TSLA睇怕幾年後500蚊指日可待

Apple 條deep v 真係夾死人

MCD終於望到車尾燈啦

高追 到時賣菊花都唔掂

五分鐘9倍call

今晚穿頂
又有一浪升上去

星期一就殺返落來 閪侵一定唔deal 今次仲要放風放到咁勁

穿頂之時，就係撚狗之時

識買就GE 啦

師兄係咪牛牛睇圖

穿頂之時，就係撚狗之時 明眼人一睇就睇得出做市

撚咗成年啦 屌

YES
開AC又唔洗錢

twitter造市嘛, 但好似真係都會簽硬

支那呢個星期乜鳩聲氣都無

開頭又話反抗又報仇

侵侵個邊就好易, 份DEAL對佢地有利, 等支那簽

ROKU又跌

新手玩etf

係咪玩番D指數類
SP500 果D

屌你老母 lmt

其實侵侵撚黎撚去 twitter造市無限loop

我已經唔識分 究竟真定假了 d call put比佢撚到傻

都係乖乖地正股算

痴撚線 升到..

Apple 大戶又撚

識玩一定係玩LEAP

yes
超級新手推介VOO 你留意下
2012-2019黎計，平均每年升幅 +15.4%

慢慢再睇下d 個股
有心水先逐步調d資金去買個股
個股既潛力會再大D，但你上左手再講啦，財不入急門

人升我跌

賣左3成

大升市 正式開始

跌既升返一半

點解今個星期咁浮動

Apple 同m$食咗春藥？

好彩無放AAPL~ 上升番

無咩news 應該浮浮沉沉去到下次業績

好貴

但其實好似係必勝法最後都一定升既

hsi 275 cls

殺淡淡
幾次都係裂口
痴線

276..

有錢就qqq，過多幾十年

賺夠了, 聖誕唔玩
有冇人接貨

有兩間大行調高目標價（出口術）

又破頂了
你追唔追貨呀

12月15日傾成/延期，利好APPLE啦

買咩都得

唔好bin c 咁仆街啦

勁果D之前放左...
依家拎住D弱雞貨

殺撚到 淡淡全滅
應該仲有200點

好過無貨啦

想入visa

新手一問
如果諗住每月出糧就用5千港幣買ETF長渣30年，但本身出糧戶口有3厘息，應該用邊間好
Firstrade每次電匯都要幾百蚊，冇理由蝕3厘息一炮匯幾十萬(依家都冇咁多錢)過去再分批買
IB又唔夠10萬美金每月要10美金月費，一年都成千蚊港幣
銀行又係慘，交易費成10幾美金
有冇建議

問bill gor

貴->贏多
平->輸多
自己諗

快買 尾市仲有一波升

專業打手

但仲輸緊錢

TSM升成4%

AMD 升到ON9

新手指數升 大市升 違反常理

全部半導體股都升痴線,做乜鳩?

唔升邊有得跌, 等佢跌返幾個%先入市

升20%
之後再跌5%比你入貨
但你都係買貴左

大牛市追貨無問題

有deal

似炒高散貨

哇，呢位人兄有前途

想入visa就捕下佢跌，
就算一隻好有前途，好完美既股都好，
佢點都會有短暫性跌既一刻
e.g. 星期日deal 唔成，禮拜一就會有特價

AAPL

DIS 留意下

進退兩難 想入市又怕接火棒

似反彈

IB Lite

trump仔成功撚狗

牛牛

你依家覺得貴唔買，遲啲仲貴你更加唔買

香港冇

倒跌 垃撚圾

Citibank priority 免電匯費

都話左係trump仔造市架啦 今次厄我唔到

AAPL支燭核突到..

係咪因為我入左aapl

個市冇乜力咁

尋日睇錯保證金,訓醒見到比IB斬左我幾股AAPL ,賺左餐飯,今日倒跌

撚狗市
回到起點

匯錢百幾 ft回贈夠cover

玩得好盡下wor 師兄

除咗牛牛
有咩平劵商
TD, firsttrade?

Amd 又上41

生性呀adbe

Trump administration offers to cancel next China tariffs, cut some existing duties in half, sources say

GG

IB TT無敵
FT就用citi轉免電匯

no move
睇埋聽日點先

英磅大升
英國股準備收錢

Ocbc?

nobl

升到嚇撚死人

1.35 樓上 發發

買左jpy
都升但見到gbp 勁咁多唔開心

想追tsm 尋日set limit 入唔到

今晚買定離手 好多消息

short put spx 今晚食糊

想問點樣用citi就免到電匯
下星期真係去開返個citi戶口先

想買又set limit，差果一個幾毫又唔係買幾百萬何必呢

可能買一球呢

尋日放左tsm ，手持appl😎
大家覺得appl會唔會去到300

And 去中過埋43蚊 有啲怯

好彩死揸SOXX，我諗一日唔等錢洗都應該會放過世

所以公用同reits，依家入係最好
個個抽哂d錢出去炒，有好多已經穿埋底

大家覺得今次侵侵係咪又造市，依加買左一堆tlt 唔知點好
見到amd 升到咁好後悔放左

bloomberg
President Donald Trump signed off on a phase-one trade deal with China, averting the Dec. 15 introduction of a new wave of U.S. tariffs on about $160 billion of consumer goods from the Asian nation, according to people familiar with the matter.

金融佬借消息出貨既機率高唔高？

哇fatfat 啦你

一個唔好彩造起左就大牛三了

緊係高
琴日成個市場都high 爆

半年前既tvix應如何自處

ching3厘活期? 渣打?

唔係我黎

Citi priority 無論global transfer 定電匯都係免費，但要放半球/廿萬+si 5定6萬先keep到，否則downgrading 變banking的話得global transfer免費，電匯要照比錢

Global transfer 剩係可以入citi戶口，不過開戶時職員講試用萬一年之後自動降grade，唔洗太驚

MA

吾開針
trump 快d 反台啦屌

買左再溝當借錢買股

點揸到半年咁耐 忍耐力好強
唔爭在等埋下個禮拜 都冇咩分別

反手short 啦 仲諗

2次都比個假跌fake左
一次3月 一次債息倒掛

30 重貨Amd

人造肉 兩星期黎個股價都係咁上下 想入小小標標佢

我戶口D錢轉走曬幾個月都未降, 重可以繼續轉錢FREE

總之，有25萬hkd cash 就做到citi priority
斷估你唔會全倉股票咁癲掛
點都會儲下cash

唔敢入貨... 好似賭錢咁

有幾時唔係賭緊

推撚爆佢換新post